農曆年假急症室勢逼爆

農曆年假急症室勢逼爆

要聞

冬季流感高𥧌下，料急症室於農曆年假將會逼爆。資料圖片

【本報訊】冬季流感高峯下，公立醫院持續逼爆，前日有6,049人到急症室求診，同日16間設急症內科病房的醫院中有14間的病床佔用率超過100%，其中聯合醫院佔用率最高，達到123%。香港急症科醫學院院長蕭粵中指，以往年初二及初三會有較多人湧到急症室，料今年情況相若。近日亦有不少家長擔心患流感的子女高燒不退，帶他們到急症室求醫。

蕭粵中指，年假期間較少私家診所應診，求診人次難免增加，加上流感高𥧌，逼爆情況有機會提早於年卅晚或初一出現。醫管局前日公佈提高前線人員特別酬金津貼10%，並縮減可獲津貼的加班時間下限至一小時，蕭指較彈性的安排或會吸引同事加班，惟特別酬金計劃本身已運作中，「肯加班嘅同事之前已經開始咗」，新措施未必能增加大量人手。

醫學會義務秘書林哲玄指，該會將整合在農曆新年期間應診的私家診所名單予公眾參考。至於該會每逢長假期運作、可查詢應診醫生資訊的熱線「醫訊通」，截至昨日約有90名私家醫生、12間私家醫院門診，以及12間公營診所登記。

■記者袁樂婷

相關新聞

全港私家醫生均無疫苗
要聞 3小時前

流感針成效被質疑 何栢良盼「天王高抬貴手」兒童流感致腦病變 Band 1生轉特殊校
要聞 3小時前

年年都係咁

多得班廢老

急症室都有假